【中國豬事件】 It matters if you are a Chinese pig.

【中國豬事件】海通證券全面中止與瑞銀的業務往來

瑞銀首席經濟學家Paul Donovan昨日發表報告提及「中國豬」言論事件繼續發酵。路透引述兩方面的消息指，海通國際（0665）已經暫停與瑞銀的業務來往。

報道指，海通證券行政總裁林涌的個人微信及海涌證券內部亦流傳一篇電郵指，海通已暫停與瑞銀的全部業務往來。

本報就此向海通方面查詢，發言人回覆時確認，已停止所有與瑞銀的業務合作。

Paul Donovan昨日發表報告，提到中國消費價格上漲，主要原因是內地發生豬瘟，惟他稱「It matters if you are a Chinese pig. It matters if you like eating pork in China（問題在於若你是中國豬，問題在於若在內地你喜歡吃豬肉）」，因此對全球影響不大。言論惹來爭議，瑞銀其後就言論發道歉聲明。